【有片】徐曉冬47秒KO詠春「點穴大師」 對手被打斷鼻樑入院

中國「格鬥狂人」徐曉冬日前對決詠春點穴大師呂剛，僅用了47秒鐘，徐曉冬就打斷呂剛鼻樑KO獲勝。

據《搏擊江湖》指出，19日凌晨，在新疆舉辦的「絲路英雄&終極勇士 世界格鬥精英賽」賽事中，上演了徐曉冬出戰詠春大師呂剛的比賽，開賽沒多久徐曉冬一頓組合拳，僅花了47秒，就將呂剛KO出局，而且打斷了鼻樑，不得不緊急住院治療。

這場比賽源於一次網路約戰，號稱是葉問徒孫，練過兩儀拳和詠春拳，並且會點穴神功的呂剛，一直在網上叫陣徐曉冬，徐曉冬表示他聯繫香港詠春總部，對方表示沒有呂剛這號人，因此這次屬於「打騙子」。（即時新聞中心／綜合報導）

該文章稱，來自溫州的詠春武術家呂剛，在此次比賽前已對外宣稱擁有10多個頭銜；又稱自己學過兩儀拳和詠春拳，更指自己是葉問徒孫，並懂得點穴神功。

又會肯上台打
On9

究竟係真係騙子定係條友柒咗 個門派唔認頭咋
好似次次打完都話係騙子呃飯食

40幾秒笑到仆街
條友想走 徐曉冬拉返佢轉頭

呢條友幾好 成日打爛d 國術佬飯碗

磅數 體型 差咁撚多個碼數都敢應戰

一係呃人最高境界 連自己都呃埋 信自己係氣功大師
一係就個咩狂人高價請佢比自己打一身

咁好打，上次又話同李嘉打，無左影

點穴大師
吹到咪吹咁大啦

李小龍先生講得啱 速戰速決

明知冇料都敢上台 其實咩原因

唔好做無謂掙扎啦⋯⋯唔係話國術無格鬥能力
係成日都針對係招式個框架入面 人地一拳一腳我就要咁咁咁擋 哂氣啦⋯⋯

真咩
我覺得李嘉應該被收皮

就係覺得自己真係點到佢穴

要呃到人首先要呃自己

我心諗徐曉東行撚完未
原來比佢點咗穴
點穴最高境界點，點咗唔係郁唔到，而係係咁行

李嘉拍戲就勁既，真係打我估都係輸比曉冬，始終做戲同實戰兩回事

徐不嬲話自己只係業餘水平 不過夠打假

係 最尾不斷來回行黎行去 好似拳皇d角色咁好好笑

有冇睇李嘉YOUTUBE 成日打磚同硬氣功
完全感覺唔到佢D戰力

呢D "武術家"點都學過下武術先敢自稱"大師"，學到咁上下咪收錢開course教人

平時自己打開既係學生，打得多咪以為自己真係好勁囉

瘦到成條柴咁，點打。

成日聽佢講佢會插人屎眼下體果啲

咁決鬥係咁架啦

其實徐曉東真係清泉嚟

睇手腎睇胸肌睇肌肉都知輸緊啦
個詠春佬左撥右撥，但徐曉冬拳拳到肉
捱到咁多下算係咁啦
葉問好似又開新一套，見到佢打馬步就想笑

徐曉冬呢次仆街啦
70年後佢一定死

等睇點穴大師有咩藉口

其實有冇真係勁既中國武術家？次次都俾人打到仆街

愈來愈肥條友
打耐少少應該無氣打
但D垃圾功夫頂唔到人地兩回合瘋狂拳擊

好多神棍呃飯食

萬能key籍口list:

1. 呢啲擂台既規矩本身就對詠春唔公平
2. 磅數唔同唔公平 (但詠春本身唔分磅數)
3. 條友唔係正宗
4. 真人不露相 露相非真人

無啦啦播Dunkirk soundtrack做乜撚

香港詠春夠唔夠膽派人打徐曉東？有無真葉問徒孫出戰？

最尾仲出埋captain America個theme亂插啲電影soundtrack係咪中國特色來

詠春依啲攞黎觀賞好啦 邊可以拎黎打架大佬

大陸好多傻佬架

神棍都至少有自知之明呢d上埋去打既真係fuck撚大左

關乜撚野磅數事
詠春可以無視體重武器
以柔制剛，以剛制柔
講真，你係泰臣咁既級數我都可以𡁻你

利伸 學咗十年詠春
想挑我機自己買定保險

李嘉part係做保鏢 應該有一定實力

part time

9秒100拳？

點笑穴

上面好多講李嘉既巴打都唔知，其實李嘉都幾無賴...

佢話明可以同徐曉冬打，但有兩個條件先會打

1. 唔準公開，連拍片都唔得
2.簽生死狀，打死無怨

佢依d 條款，根本一睇就知唔係有心打，而係玩野...

真係好打個啲師父點會下下親身出嚟用呢啲方式出名呀
你睇下李潤福個啲就知啦

講多無謂
想挑我機就黎
地點任你揀
時間就要睇我聽日出Roster
最好就星期日(早少少，第日早起身返工)
同埋attach埋人壽保險，簽生死狀
打死咗你就唔好意思，拳腳無眼

點會無失戰

打斷鼻樑

點穴大師：你已經俾我點咗死穴 過多幾十年你就會後悔今日同我打

今次冇得用戴拳套用唔到真實力個part

李嘉要求私下決鬥，打左都唔知
不過我覺得冇打過

好想睇佢同李嘉打

又想玩封喉插屎眼果啲招麻

chinese kufu

李小龍一早已經發現詠春既不足
所以先創立截拳道
吸收外國格鬥技巧

係中國人守舊
成日拎詠春黎打飛機

比大師點中我笑穴

咁有佢實戰片段未

其實你口講我都受

佢喺連登瘋狂被吹奏，但完全無打過比賽，又無實戰既人

李嘉副業好似係保鑣

有冇腹肌?

問完先打....

係未扮高手扮到上腦 真心以為自己好好抽

影衰晒我哋詠春我哋葉師傅同泰臣打都打到55波

徐曉東vs後生陳惠敏

李嘉開堆條件聽完都覺得戇鳩

唔可以公開，可以隨便用武器，同埋咩隨時任何地點突然話打就打

利申本來想支持李嘉，但條件太戇鳩

起碼李嘉有磅數體型，體格同徐曉冬接近先有得打下，起碼輸都捱得耐啲，國術果班一睇就知同徐曉冬爭幾級磅數，世上邊有咁多李小龍又輕又好打

點中我笑穴

好奇問其實呢個年代簽生死狀真係有法律效力？

3,4係最勁既point，不可證

打比賽就唔係實戰啦屌
實戰係唔講rules...人地係港台啲節目咪有同啲實戰高手切磋囉
你就只係睇佢youtube啲心口碎大石片

咁即係有片未

背景海報：世界格鬥精英賽

港台個功夫傳奇節目大撚把片啦

嘩！好神奇呀！又會咁巧合出咗個咁嘅廣告嘅？！
又會咁啱比你cap到出黎，po出黎架喎！
實在太神奇頂級啦！
唔po出黎都唔知原來世界上有咁巧合嘅事添！！
你實在太叻太好彩啦！
仲要po出黎咁叻叻豬
等我頒個連登第一屆開心大發現獎比你先

你都識講係切磋咁就唔係實戰啦
同埋我記得呢個節目佢主要係去做沙包

你呢個問題就好似有冇好嘅中醫一樣

功夫傳奇入面猜兩味叫實戰

打MMA大力好撚多，血都流多過啲鳩猜就唔係

CLS

有規矩呀

印象中睇過人話簽左都係無用 打死人都係犯法會比人告 至於謀殺定誤殺就唔知了

點穴大師：屌你老母對面練逆五陰真經，啲穴位亂曬我點點？

咪講李嘉啦，之前睇佢套咩功夫傳奇定唔知咩，走上大陸揾啲"大師", 比人撻黎撻去重話好勁好勁

你地唔識就係到笑鳩人
冬冬已經比人點左穴 命不久矣
笑到最後先係贏家

youtube啲comment都好撚好笑

其實你呢段野好侮辱啲拳手

你真係以為做得拳手實戰唔打得？

個大隻佬點解要畫花自己?

應該身都未熱好

詠春真係好廢
空手道先係地球上最強既武術

呢啲擺明係怕輸先講

真正既戰士係Khabib咁，話打街頭交無問題，叫Conor俾個時間地點佢，佢即刻出黎

最後Conor無應，不過上台都係俾人打死

生死狀又唔俾拍片仲有人同我撐叫我睇功夫傳奇屌你老味

香港詠春佬一定會講:「一個真正武術大師係唔會受到人挑釁就同人打打殺殺,武學最高境界除咗健身,其實最重要係健心,心境高先係武術大師」

屌你老母健身健心我揾力威教啦,洗揾你班假道學厄飯食嘅柒頭!!

打一場呢d 比賽搵到幾多錢呀
洗唔洗搵命搏
明知點穴係笑話黎

中國功夫當瑜珈玩下咪算囉

點解仲有人敢同佢打

我認為空手道係地球上最強嘅武術。

支那仲有乜武術未俾佢ko?
渣渣林搞掂晒佢

點乜野穴呀，火影睇上腦呀

人地正職黎 仲係教頭

剩係睇到會點穴神功,已經知條友流啦
當年葉問李小龍都未識點穴
呢條契弟識
打柒佢就岩啦
招搖撞騙

特登上去做沙包

你打一拳幾多磅力
人哋一拳幾多磅力
打閪咩！

呢條撚樣之前係咪好撚串？
上幾次都冇追住嚟打
今次係咁追住佢嚟打

詠春連瑜珈都不如

幾時同館長打

徐曉冬好似話自己傷殘 韌帶斷裂 貼過有大陸個9級殘障證明

殘障夠打

都唔明點解濕鳩李嘉都有人奏

緊係想閉門啦，輸左都無人知任佢up丫麻。如果啲人唔繼續發功夫夢，佢仲點搵遊水

開始好假
都唔知係咪搵返黎
明知唔好打仲走上台比人揭發咩

已經唔使詠春大師用拳套
班友今日唔可以賴有拳套發揮唔到啦
知啦 勁果d隱居深山唔出黎呀麻
出得黎果d都係假嫁麻
知啦得啦

Fing春喎 仲有人吹奏先好笑 所謂宇宙最強出黎講兩句 話曬靠拍葉問搵食 仲打傷泰臣隻手指尾

問題係好多國術大師真係以為自己好好打
自己都呃埋自己
得閒見到d連登國術post都久唔久有人會話自己師傅好撚好抽 只係唔想再出山所以一直隱居係唐樓教
佢地真係覺得自己好西利嫁

個所謂格鬥狂人肥到⋯⋯
去外國都係沙包
FING春更加唔洗講啦

對住鏡頭
唔通一拳打爆人地個鼻再寸人廢咩

前面條友叫我睇功夫傳奇

睇完得啖笑

叫佢快啲放鬆下巴同條頸打ufc啦講到咁撚無敵唔會KO

我唔識武術，想請問下個點穴大師係果47秒入面用過啲咩詠春技巧？又或者點過啲咩穴?

人地打假 李嘉又對號入座
何況人地根本識你老鼠

都仲有好多架，果個乜鬼陳式太極陳小旺，唔敢接戰仲搵公安拉徐走

佢係真嘅點穴大師⋯⋯
點中咗我笑穴

又係詠春

今次拍得幾好 之前個啲講規則仲耐過打

點穴大師係搞笑 但係徐曉冬都唔算技術性撃倒囉
完全用體重優勢來壓住打

同支共一樣，深信自己好揪得。

詠春其實可以好勁，截拳道基礎其實都係詠春，只不過呢條友太屎。不過詠春係擺唔到上大枱的，因為原本設計係女人打男人用，所以真正詠春精髓係冇多餘花招，直接用最有效方法KO對手。例如~插眼，揸春袋……等等。

老實 練武術一定要為好打？用黎當運動強身健體唔得？ 同埋中國武術都係文化嘅傳承嘅一種 人哋泰國都係當泰拳係文化好重要嘅一環 呢條友係好打 但係下次可以試下搵啲同體型體重嘅打 屌叫你同個小學生隻抽你都好大機會贏㗎喎

簡直呢 d 先係正常人，武術家

練武唔係諗住有一日用黎打，學黎托？學跳舞唔好？同埋教果班就唔好吹自己好打得

唔畀拍片，又要簽生死狀。一定想出暗器古惑，心術不勁

我已經點左你穴，你試下飲熱水係咪會覺得熱，飲凍水會覺得凍，五十年後你就會死

當詠春輸後背後的原因如下#

1: 真正高手還未出現。
2: 他用的不是正宗詠春。
3: 練武不是用來打交！
4: 不想打死人！
5: 因為帶了拳套，影響詠春發揮
6: 規則限制:冇得使用必殺技!例如扣喉,插眼等....
7: 兩個不同磅數，體差太大。
8: 他只學了詠春兩星期，根本是門外漢。
9: 他是利用詠春混財的騙子！
10: 是他個人修練問題並不代表整個門派。
11: 睇得葉問電影多以為自己是甄子丹。
12: 師父太老了，根本不能打
13: 他只是初學，不是最強的，應該挑戰梁挺正宗第子，美國特種部隊教官。
14: 他馬步虛浮，完全不是一個詠春高手。
15: 是人的問題，不是功夫問題!
16: 為什麼不入他的中路。
17: 我看不出他用的是詠春！他根本不會詠春拳。
18: 他還未跟馬雲和李嘉對打。
19: 看他出拳雜亂無章,他不是師傅級人馬。
20: 他應該是cosplay!在扮演詠春高手吧了。
21: 詠春練的是練（武德）不想贏了對手令對手難堪。
22: 他著套禮服去打雷台，似時裝節多過比武
23: 詠春在橫街窄巷才能發揮應有威力，如果不在擂台！詠春一定可以打到對手吹飛。
24: 害怕內力會震碎對手的內臟！所以選擇讓賽。
25:除了頭幾十秒在打詠春，之後的跟MK仔打交沒分別。
26: 輸實戰經驗、輸身形、輸學藝不精，不關詠春事。
27:為什麼沒有二字鉗羊馬？為什麼不用日字衝拳？
28: 對方吃了興奮劑。
29；他收了徐曉冬錢。
30：高手喺深山。
31：未同過李小龍打。
32：未同過葉問打。

還有嗎？？

你自己諗住淨係用黎打 我相信有好多人都唔係咁諗囉 鍾意練啲動作唔得架 係gym練啲boxfit嗰啲又個個諗住隻抽啦喎 又算唔算練緊武術

條友係咪企唔定，係咁左右行黎行去，睇到頭都暈

你知唔知有樣野叫國術？

佢冇話自己好打 佢打騙子姐嘛
有人訪問過佢佢都話可能真係有高手係民間 不過出黎招搖撞騙既多

你根本就係偷換概念，學boxfit同武術根本兩回事，學武術係開宗明義學武，boxfit係為左做cardio

邊撚到詠春 條片完全見唔到有詠春

詠春係吓吓打要害既功夫，唔同其他武術，跟本就唔適合比賽用。相信比賽唔會俾插眼，扣喉，揸春袋掛……

永遠有班垃圾會為武術派開脫，但永遠唔檢討自己點解唔打

肯操多d體能同不斷練實戰先係皇道

既然當運動強身健體，國術佬下次都係唔好打啦

好奇一問 點解無少林的同佢打

瘋狗 國動

成日話人屈身型
只不過係你班國術佬成日唔練先瘦成咁之麻

打輸咗，之前割蓆

好似係

就係咁樣個款都打爆哂班國術一代宗師
好心班垃圾國術撚就檢討下

你真係ON9
你估徐曉冬呢個身型淨係食就會變到咁?
佢真係有做負重做體能有控制飲食先會搞到自己虎背熊腰
你班國術大師個個瘦到道友咁款 唔係瘦到仆街 就企都企唔穩
仲有 又係班國術撚成日話自己果門天下無敵 只係祖師爺話唔可以出山去打比賽 再唔係就師傅幾十年前打哂全宇宙 依家洗心革面想低調所以唔打
求其走去間詠春拳館個個師傅吹到自己點樣係葉問徒孫電影係真 以前點樣一打幾 依家老左先黎教拳
依家就走黎話練武唔一定要好打
大佬呀 字又係你羸 公又係我輸 你地玩哂佢

點穴大師: 屌你喐嚟喐去我點樣點穴呀

講得好

詠春都叫冇花招真係笑左
最多濕鳩野成日唸點樣借力打力都唔夠花
最簡單係泰拳
直拳勾拳掃腳
用腰發力 再不停將自己體能提升
睇下打泰拳果堆個個成身肌肉 發力力從力起再轉腰出拳出腳
呢D先叫簡單直接
將自己身體質素提升到去另一個層次 練抗打練體能 呢D先係最實際

你個名

我有冇講錯先
播求由十歲打到30歲
都係用緊直拳勾拳掃腳練體能炸WOR
佢有冇用埋D乜鳩借力打力 再四兩撥千斤

無

應該無咁易,李嘉又高又大隻 體型上佔優

原來得詠春佬先識扣喉踢袋

唔洗學都識啦

發覺d 詠春佬呢排改晒口風叫詠春做 「跟本就唔適合比賽用」

咁又係既 與其直認詠春無撚用
不如話「實際比賽用唔到」自欺欺人好d

詠春係盤好大既生意

李嘉大大份應該頂到2分鐘
睇功夫傳奇上左少林寺同和尚打，
打之前好似拍戲咁擺撚晒動作，一開波就攬埋一舊打爛仔交，真係笑到仆街

張相幾mk

韋小寶未學過詠春都用緊啦
詠春真係得啖笑
詠春撚就最鍾意用宇宙最強套電影打飛機

跌左落地唔係拿渣沙咁簡單
係伸腳踢鳩徐曉冬

根本係又要威又要頭盔

就算簽生死狀有法律效力咩

睇開MMA就知好打同身形無關
自己睇吓而家UFC Heavyweight Champion係咩身形
仲有Fedor，Mark Hunt, Roy Nelson... 好撚多肥佬係好撚好打

細個上中史堂學到清朝真係有人信義和團刀槍不入仲以為民智未開
估唔到今時今日真係仲有人信詠春佬個套

飛機係要打下，千其唔好過份姐

j出血

避都未識避

打爛仔交咪一樣咁打 你都痴痴地

李嘉有喺港台拍啲武術節目，出國同其他國家嘅人打。
但見佢都好似鳩流流咁，睇得但唔係好打得......

李嘉練過拳擊 巴柔果啲
唔可以代表中國功夫同佢打啦

支那大把拳賽睇佢地覺得拳賽係運動賽事黎 係得香港先覺得拳賽打交就係暴力

同埋睇人講過
MMA啲規矩係保護輸果一方多
咩插眼撩陰扣喉打後腦 比起弱方用黎扭轉 更大機會係本身贏果方贏得更快

徐曉東肯唔肯同截拳道打下,
定係只同國術佬打???

佢只係想踢爆班用所謂門派呃飯食嘅撚屌

之前睇徐曉冬爆料話支那拳賽搵咩日本拳王打
原來係搵日本仔返黎做妹收錢

唔係應該調返轉咩
本身贏個個更快更大力
真係出呢d 打擊要害既招既話
本身弱d 個個死得仲慘喎

李嘉真人好撚大份 起碼磅數唔會差幾多先

連登咁多國術撚

笑撚死點穴大師北斗神拳咩

果然中國功夫只能自慰

mma用攬腰，唔打後腦就只能蠻力反

表達得唔清楚
我意思就係咁
同埋插眼打陰呢啲 你無辦法有效咁練
但鎖大關節果啲你可以日日練 打人/被打都得

世上有無一個詠春師傅好打得之餘，會走出黎打？
如果係無嘅，講到幾勁幾掂都好，都只係圍爐打飛機。

我都係睇人講 話打喉/打後腦係比較會改變MMA生態
個個講既插眼打陰其實無料到
如果規則容許打後腦 有啲技術就唔用得 會產生一啲新既主流技術
但咁樣根本無好處 拳賽係商業活動
有幾多人想睇你打死人？
無左市場 邊度搵人黎練到khabib, jon jones, gsp果個水平？

之前睇過徐曉冬訪問，話眼睛下陰係人最防備既地方，根本好難打中。你同職業選手比，你插中眼之前人地兩拳打低你啦

身邊之任何工具
即係拎架生啦
笑撚死我你老尾 人地講緊隻抽隻
呢條友就拎摺凳水喉通

我覺得中醫同中國武術 都係呃鳩人既

係，所以有時睇啲人話傳統武術廢
唔排除一部分真沽名釣譽
但另一個原因係傳統武術冇走向競技化
所以一有rule就發輝唔到

UFC Heavyweight D一拳超人真係好癲
Mark Hunt walk away J死人

所以式微係有道理
假設有料到既傳武人 佢練到曉飛 可以去做乜？
唔係保下鏢就教拳 兩者都唔洗你點樣實際郁手
你唔會有動力承受UFC選手既訓練強度
但MMA有一個咁既league 你爬到上頂就係天價出場費
打一場夠你食幾世
個motivation都已經唔同

條傻西唔係第一次貼廣告

同埋幾十年前中共政策都關事
好似係要武術去競技化
淪為表演項目
咁空手道果啲有面向世界既時候中國得啲功夫片打J
呢個世界無成績就無人認可
空手道有町田龍太呢啲活宣傳 傳武得葉問呢啲飛機片

用腦諗下都知插眼係無撚用
你用人體差唔多最脆弱既手指關節去硬撼人體最硬既頭骨
係亂戰中要命中眼球個難度係幾大？
打唔中眼球而打中眼窩你估你隻手指仲駛唔駛要？
唔好再講插眼啦
要講插眼不話話學完詠春識用原力算啦

冬哥原來俾共產黨逼害得好慘 荒唐的支那

一個大話講一百次就會當真
好似謝霆峰咁，講講下都真係當左自己係廚神啦

好多呢D排骨以為自己好好揪

再講，中學做實驗嗰陣有無劏過牛眼？
知唔知角膜幾撚硬
我就咁比你擺隻牛眼喺知，用手指插十野
要野野插中而唔插到張台，都唔係好多人做到，就算比你真係插中，都唔見得隻眼會傷過你手指

你啱架，所以詠春標指手法係有手掌擊中面部先用手指公插眼

又唔駛插爆隻眼既 你刮到眼角膜對方都即刻冇戰意啦

用拳打下巴都難命中啦，命中都唔一定夠威力停到人動作啦
用掌

點解掌會難中過拳

100年內一定死

立戰無用
地戰我諗都可以用下 不過應該唔會係first choice
最多逼你合埋眼 然後打你第度

強左D咩身健左D咩體?

又話自己冇食飯

如果你話手指掃到都叫「中掌」，咁我無野講啦
同埋你話打中眼可以令人喪失戰意，咁打唔中咪你自己喪失戰力囉
你諗返插眼既命中率有幾低，咪知乜野叫做殺敵八百自損一萬囉

出掌同出拳目的都係一樣，手指公插眼係附加
用掌重有個好處係避免手指直擊頭骨受傷

我白眉派邱德修今日就要屌鳩詠春呢條柒頭

咁點解古今中外所有打得死人都有實續既武術都係得拳
唯獨是你從未贏過任何魚毛蝦米既中國功夫有「掌」
你唔駛答我自己用腦諗下

是但係大學搵個濕鳩日本留學生，夾硬塞個拳王個朵俾佢
上去俾人打一場有成40k～80k

Chinese dancing?

實績係源於競技，而傳武既競技發展已同樓上巴打討論咗，不累述！

全世界咁多個中國人死剩徐曉冬就可以了

傳統武術的確係廢

詠春話識點穴，一聽就知痴線

徐曉冬依個人之前睇有段影片訪問幾有文有路
個主持問d仆街問題引導佢講錯野 佢都無中陷阱
大家隨左睇佢打 可以睇下段訪問了解下徐曉冬係咩野人

比賽開始前，呂剛曾多次叫囂格鬥狂人，稱其和雷雷、田野的比賽都是假的，而且還要用點穴神功讓對方嘗到厲害。賽前一天，呂剛表示不會吃賽事方安排的飯菜，怕飯菜裏給他下毒，大有擺出“霍元甲”的味道，這更加讓格鬥狂人感到憤恨。

比賽開始後，格鬥狂人沒有任何試探的意思，直接以排山倒海般的組合拳向呂剛發起進攻，重現了拳王泰森的風範，開場僅幾秒，格鬥狂人就依靠組合拳將呂剛打倒，呂剛起身後盡管做出了向後逃竄的防備，但無奈格鬥狂人的進攻準星太強，幾乎拳拳命中，兩三拳就把呂剛打出拳台，待裁判恢覆比賽後，呂剛連招架之力都沒有了，格鬥狂人繼續向拳頭瞄向呂剛的嘴和鼻梁，最終裁判龐洪濤見呂剛傷勢過重，揮手終止了比賽，此時距離比賽開賽只過了46秒。據了解，呂剛由於鼻梁骨被打斷，賽後第一時間被緊急送樣醫院救治。

香港D武館好少揸流灘架，以前老黑D打仔都係佢地度練過下好撚實戰架。

cls

肌肉...磅數...
唔打都知邊個贏

街頭實戰又好競技又好
詠春都無實績
係呢個科技咁發達既年代
想搵一場有料到既詠春實戰片都難過登天
你話死唔死

洪師傅，試下入佢中路

33: 地下太硬

葉師傅，唔係咁易嫁

李嘉就係話打實戰唔打比賽，比賽有規則，冇得打屎眼打春袋插眼插喉，
佢同fd 試實戰，比人鎖住都可以石屎地磨人地個頭磨到爛晒

點穴大師: 我一點穴都會致人於死地，殺人犯法架嘛! 所以我唔出得手架.......對面呢條徐乜乜就係欺我呢點，下下鎚埋來，我一直忍讓佢就得串進尺! 重話練武之人都無武德...(下略3000字)

打尻宇宙最強啦

係啦係啦 最勁果d以前一打一千依家收哂山
d徒弟又因為祖師爺講要低調所以唔比賽
如果唔係乜鳩manny Mayweather 播求仲邊做到金腰帶
知啦 佢地好勁但唔打咁解

"你已經死了(70年後)"

宇宙最強

我已經拆解左插眼係完全無實戰作用
點呀係咪要開始講氣功

你既「拆解」最後都係指向冇實績
而點解冇實績我同上面巴打已經討論過，可以refer返

唔係，從物理同常識角度
插眼係命中率低，風險高
而掌既打擊力度比拳低，對手腕既傷害又大
呢啲唔駛實續，求其去揾個沙包打下就知

屌大陸D係騙子，香港D係真野咁都唔撚得?
一定要世界第一先可以開班?

金庸撚

又唔似世界第一
但起馬真係上台打過公開賽先好叫自己真野
唔係都係花拳繡腿 打下套路既戲子
最簡單富德果班mk教練 就算再垃圾起馬全部都打過公開賽先去教人實戰
教得實戰自己連業餘公開賽都未打過 唔係花拳繡腿係乜?
我唔排除真係有人打過再出黎教傳統武術
但大部分館我唔見有囉

磅數未打都輸左啦
咁都同徐曉冬打簡直係玩命

你應該論證既係點解掌難中過拳
上面我都講過，插眼係掌中之後既事
另外沙包同頭部既質量太多
反而係掌可以避免指骨直接撞落頭骨既風險

有記者獲悉，雙方已簽訂合約，至於之前說的出場費問題，已經得到解決：徐曉冬贏了，呂剛拿1萬元出場費；徐曉冬輸了，呂剛可以拿十萬。

條友幾著數,輸贏都有錢收

咪係

屌不如你論證下掌有咩威力先啦
我都唔駛你打比賽啦
街頭打交，武館練習，求其揾條片表達下掌喺現實世界既威力先啦

台上既實績無
咁台下既實戰都總有掛？
台上台下都唔work既話仲可以點推

插眼認同 但撩陰就唔認同
同人sparring 有時都會互相誤中下陰

武術高人不食人間煙火
你影佢唔到既

同埋你出掌你隻手就無骨嫁
不如你諗下你揸緊拳頭能夠分散既衝擊力多
定用手掌打擊，手腕要承受既衝擊力多
都係嗰句，求其落街打下沙包就明既啦

咁你可以搵個詠春仔用底掌托吓你下巴
你都係覺得冇威力我就服啦

就係台下嗰啲咪你哋話吹水嗰啲

大陸最多騙子 自己都呃埋自己上台

你唔會90度淨係用個手腕頂人架

咁你認唔認同台上無料台下吹水先
唔認同請俾片 台上台下都得

點解唔用地堂，用鉸剪腳kick低佢啦

台上係冇料，台下係咪吹水就論證唔到

好多詠春仔比人打到9彩既片

係囉 有打過比賽 輸多贏少都好
都起碼好過得把口 死咁吹吹吹
當然有人話 靠吹都可以教得好好
但有幾多個咁嘅人

咁台下你個人覺得係咪吹水先？
如果你覺得唔係吹水咪一樣請俾片

我淨係搵到詠春仔比人打到仆街
實戰完全係爛仔交
你可以比link我地學下?

依家係講緊拳同掌比較個效率
邊個反作用力細，邊個命中率高，邊個威力大
咁不如你試下喺街求其比個毒撚打一拳下巴，我真係恐怕個威力同練左十年既詠春佬既「掌底」相差無幾

喂我以為富德都係個類野黎咋喎，講真就算佢無打公開賽都唔係咩問題架，佢D教練有無老屎忽先?有好似呢D大陸佬吹到自己咁勁先?無啊嘛。你最多咪笑ON9個班。

咁所謂詠春既「掌法」係點？

其他行業可以吹水
但搏擊一定唔可以
打過同冇打過教爭好遠

痴線 一個冇打過公開賽日日打套路去教實戰
紙上談兵有乜分別
富德咁多間館個館主未必好好打
但一定都打過幾十場公開賽 係幾百人面前證明到佢打咁多場都冇傷冇事仲教到你點上去打先有說服力

我個人覺得就唔係論證
我見有啲詠春戰敗片好多時其實都係台下切磋
一樣要跟rule，所以其實同台上冇分別
當然亦要考慮到冇競技化既傳武根本冇動機去強化體能，其實結論就同我同樓上個巴打講既一樣，就算以前好打得但都避免唔到式微既結果

你係教緊花拳繡腿 教緊冇撚用套路認左佢囉
冇人話有問題 有問題既係明明乜比賽都冇見過 就講到自己天下無敵
大把人唔鍾意玩實戰 鍾意打下木人椿 打下套路都開心
百貨應百客姐 但唔該唔好講到自己實戰好撚勁但乜野prove都冇囉
好肉酸呀

我有腹肌架

咁"你個人覺得"都要有原因先support到你"咁覺得"架嘛
除非係盲撐就另計啦

而家冇講詠唔詠春
純粹講掌本身既威力
我同你講論證點解掌比拳難中
你就講威力
好到我同你講威力你又講其他
龍門唔是咁搬的

同埋都係嗰句，說算靜止既目標，你要「有威力」地用手指插中咁細範圍，都一樣係好撚難
何況每個人高矮胖瘦眼距唔同，要一擊即中，唔中就手指收皮，咩插眼係打中之後既事根本由頭到尾插眼都係唔實用

文字好難講，總之唔會要求你拗直手掌淨係用一點接觸

點穴

攤手掛

喂人地唔係電影咁係動打空拳都有架，我唔知全部武館點做，但武館都有對拆架，你可以話同實戰距離好遠，但唔係同大陸D騙子咁吹大下話?
你要學到咩程度就去咩地方練者。

掌要打中個威力個打擊範圍其實得掌底，掌手以上就算打中咪同比人摑左一巴無分別
根本個打擊範圍就係細
你就真係完全唔敢回應啦

原因咪我上個回覆講既野

不如你直接d答啦 唔好兜圈

就算係詠春師父
都唔會有任何一個人同你講掌心以上係有殺傷力
更加唔好講你拳打中咩位置都係傷害
但掌底要有效得一個打擊點可以揀

幾時有啲堅料上台打
唔信成個中華武術真係冇勁人

有勁人但唔係用中華武術咁解

詠春仔係咁

咁即係你承認掌係有威力
以詠春黎講，所有掌都係下而上出，唔會有橫掃的，至於命中率就要睇你埋身手感有幾熟要計埋啲手法講，但唔痴既情況下的確係難中，無論詠春既掌同拳都係

條友身體又唔係操得極度fit，唔覺真係有好高強度既系統訓練，至少個肚腩仲響度，年紀大，技術業餘，佢自己都咁講，但係打到d強國人死死下，次次都秒殺，一個咁既人可以打到無敵手咁，中國唔係東亞病夫都冇人信

李嘉做得保鏢應該真係打得既，係打就快d同佢打，現在打贏左佢真係聲名大噪

徐曉東出唔到國咋，兩個相約過，館長都讚過佢打柒班病壞打得好

喺你既角度，冇片既原因都係盲撐
我就解釋咗冇片原因你知，但呢個唔係嚴謹論證，只係我既推論

乜撚呀我有話插眼無威力咩
插中唔多唔少都有啲效果嫁啦
但命中低，反作用大，威力比之拳又細，咁咪就係無效率，垃圾技巧囉
掌有威力呀，十年詠春掌托下巴咪同普通毒撚盲拳打中下巴差唔多囉

變左掌法討論既
Btw 一般打架 多數人認為體型+摔法係最重要
練摔跤/巴柔果啲真打係最危險
尤其大大舊 有菜花耳（長期耳仔壓地板 壓爛左耳骨軟組織）果批人

因為掌法同插眼呢啲「國粹」
從常識去推論，就算練到極致都係廢

條友睇刃牙上腦

即係簡單d黎講你覺得台上詠春無料到
台下詠春係你覺得有料
但無片可以support你
support到你既得theory係唔係

武館對拆味即係師兄弟玩下手留哂力花拳繡腿
都係果句 依家都2019年 乜都要有prove
最簡單實戰都冇 味即係講到尾既花拳繡腿
你知唔知出到去比幾百個觀眾望住你打果3round 3分鍾係點? 真係打得死人嫁

我都知f=ma
作用力等於反作用力
所以打人果個一樣痛

詠春都有拳架喎，配合你出手既位置，掌拳係睇你想做咩而定，例如詠春都有推既技巧，咁你唔會用拳推掛。而又重覆，命中率高低係取決手法既純熟與否，而所謂既反作用就唔係好知你指乜

你可以咁講

日字衝拳

原來係咁有你咁忠實既fans詠春呢門藝術簡直可以千秋萬世

講開又講
中國摔跤好似係有料到
外國都好多比賽
不過個個剩係聽過詠春太極

f=ma經過科學証明架
詠春就...

世界拳王都唔會話每一拳都打得中要害
講緊對手係活人，識跳識擋
我當你嗰個真係郭靖咁好打，都唔會每一次出掌都打中想要既位置
打唔中會唔會反而令自己受傷，咪反作用力
掌同指，點睇都係令自己受傷既機會遠高於令人受傷啦
我承認拳有用呀
所以掌指呢啲騙局咪應該收皮囉

唉，你唔好咁盲塞好唔好?我咪問左你係唔係要好撚勁先開得班?你又話唔係啦
咁D舊派館衰極都叫有教野下話?贊同你講唔駁命D打練唔到野，但我只係講香港D武館唔係揸流灘唔係騙子，我就唔和你講咩花拳乜乜點定義，我就敢講個D館既當打徒弟唔會係求其一個人就打得贏，練左肯定好打過唔練。

中佢老母咩
蒙古摔跋我就聽過
成個北亞都係主力摔跋既啦，俄佬又唔摔跋大國黎
內蒙嗰班都都唔係中國人啦

其實你講既唔會每之出掌都打得中想要既位置，用拳唔係一樣咩 如果個角度根本係用唔到掌就唔會夾硬出掌，我始終睇唔明點解掌命中率會低過拳，

我上面味講左
唔一定要好撚勁先開得
但唔好吹到自己點樣無敵
花拳繡腿 教套路一樣有market
但就唔好冇打過比賽話自己教實戰

就拳掌同指，同埋國術，都同意樓上嘅講法

係，但你用拳打唔中會唔會爆手骨？
但你插眼插錯1cm就一定爆手指
掌底打錯角度又係手腕要承受衝擊

至於掌，你自己比較下自己拳頭個面績同有打擊力既威底個面績，咪知

有冇BACKUP

詠春主要係距離要求要太精準同埋主動性唔夠強

根本就唔會有一個角度係用掌好過用拳
你掌打到既角度時間有咩情況係拳打唔到
同樣既肌力同距離下又有咩情況係掌會比拳威力大
呢啲用腦諗下就知啦

其實真係好難快過人地搒(攤/伏)開人地

掌其實sparring果陣就好用，因為你出到拳嘅位置，但係對方唔會奶野

「掌底打錯角度又係手腕要承受衝擊」
咁拳打錯角度都會斷指骨，掌就係要配合啱既手法先出，例如底掌，而詠春其實大部分拳掌都係下而上出
「但你插眼插錯1cm就一定爆手指」
本身標指插眼係下風先用（assume你得一隻手），另外重有一個手法係掌中先跟手插，我上面講過

咁個名係叫中國跤
英文係咩sui jao咁 唔講以為睡覺
唔洗勁過哂人地先叫ok既
起碼同散打一樣係腳踏實地既野黎 唔係打飛機咪得

不過而家逢親無乜實戰既武術都係比人質疑
合氣道 krav maga果啲
Youtube有啲combat sports channel成日出片笑鳩呢幾門野

一係你高價請d身高體重磅數高既人比你打一身.
二係同你對打條友係弱智仔加路人甲乙丙.
三係我食左橡膠果實無視你學d咩都打我唔入

因為詠春重有拍擸撳既手法係要掌先接到

喂大佬，全世界都有人用拳打擊
mma全部無拳套，依家爆曬手骨未
唔好再咁超現實啦拳咪一樣

詠春有獨特既打飛機手法黎精神自凟就真

有腦就唔會信國術個套

你意思係 詠春好撚勁 但無人練到勁
即係無撚用
你搵唔搵到個仲未死嘅練詠春出來為詠春正名?
先假設真係好撚勁 練完識飛 咁難學有乜9野用
D人練完拳擊幾年都勁過普通人好多啦

我知道範圍以內既boxing要戴拳套，mma都有薄拳套，再者打一次斷手指骨都唔駛話你知啦，又唔係永遠既創傷

我明你意思
但我想講既係，摔跋之所以踏實，係因為唔係源自中國
係女真蒙古嗰邊傳入黎

呢啲上面講過哂，爬爬文

第一點好正 刃牙漫畫式玩法

真正武術家 係何時何地 隨時準備好作戰

支那功夫能敵洋槍嗎

中國功夫係一個笑話

唔使爬文啦 我簡單總結啦： 中國功夫班國術撚就係廢 冇體能冇抗打 淨係套路招式 中看不中用 只係強過冇練習過任何武術嘅人 如果面對稍為練過實戰武術嘅人 (eg. 泰拳, 巴柔) 中國功夫國術撚只會慘敗

你啱喎，而家真係唔禁打
冇拳館有推動力咁去train一個國術人

佢支持徐嘵冬

識點穴唔識輕功, 有咩用

支那幾時先醒 唔好打飛機
咩南北拳 花拳繡腿

咁佢又無話唔俾公佈勝負，無得話輸左唔認嘅

lm

刃牙？

打架伯爵

屌你:
唔一定要好撚勁先開得
但唔好吹到自己點樣無敵
如果有人吹到自己無敵，咁就即係好撚勁先開得班啦
我就係問你班武館撚邊有吹到自己上擂台打得贏D肌肉佬?得大陸個班係咋喎，香港D大師傅詠春館有邊個咁大支野?
再講功夫佬上台打架，其實都係爛仔架，YOUTUBE有片，結論係你練咩都係睇你身體質素，打起上黎都係MMA咁款。

陳惠敏打撚死佢呀

你覺得MMA係爛仔架？

打起上黎係似爛仔架，咁識既梗知裡面係有好多技術野，但你不能否認，反應體能真係佔好大勝負成份，咩套路有時真係用唔著。

仲有係而家D MMA比賽都未講極限，最好睇既MMA一定係修道船VS吳景倫咁無限制。

我唸你真係唔係好熟拳擊
淨係灣仔打果d業餘kf1已經會睇到每一拳每一腳係分開 唔會亂打
更唔好講去到kf1 ufc 係每一個動作你都會知佢真係唔係亂黎
係我眼中 拳館分左兩類 國術果d就係教花拳繡腿 套路 唔該唔好標榜有實戰教 因為一個冇上過戰場衝鋒陷陣既人冇資格教人上戰場
因為上去打真係會死人
而依家就係好多post講國術 都有人話點點點有教實戰 我就會駁 只有真係打過實戰既人先有資格教 果個人未必係長勝將軍 但起馬知點樣上到擂臺唔比人打爆落得返黎
實戰兩個字好簡單 香港上修頓幾百人面前打3round落得返黎就有資格教
但我唔見邊個國術有上去打
但大部分都有標榜話教實戰 邊度黎經驗?

咪撚講巴柔，呢個武術你要熟要擺幾年去浸，要精講緊十年計，佢只係上過幾堂咋

咪撚同我講佢識巴柔，肯定佢Guard放俾佢都唔識Pass

我真係知你講既係邊個話自己有實戰，但唔知你對我本來講:
香港D武館好少揸流灘架，以前老黑D打仔都係佢地度練過下好撚實戰架。

有邊度唔妥，講咁耐你只係講比賽個班勁D，我只係針對:
個門派唔認頭咋
好似次次打完都話係騙子

收錢

咩套路有時真係用唔著

Submission又唔計？In and out, step aside步法又唔計？出拳Combination又唔計？點Setup打一套又唔計？Setup Takedown唔計？Cage Control唔計？

爛仔交

李嘉似乎玩膠多啲，唔係認真
上面都有人講咗呢啲喺刃牙嘅打逃犯嗰一章劇情。。。

你有無諗過，就算佢地當年打交，都唔係用詠春既技巧去打
甚至可以話，詠春既技巧根本唔會令人好打左，只會令人廢左
你諗下如果泰臣，有右勾拳唔用走去用日字衝拳，有肝臟唔走攻擊走去撩陰插眼，我可以好肯定同你講泰臣都會比人打到仆街
詠春入面所謂既技巧，唔好話實戰層面，根本喺理論層面已經得啖笑
就算香港師父好撚謙又點，學完唔會好打左既，叫咩武術，改行開舞館就差唔多

呢條大陸仔專打假，正義過好多連登仔

你係咪對爛仔架有啲誤解打到葉問電影咁先叫唔係爛仔架？葉問戲果種係表演武術 同跳舞一樣
實際既格鬥全部都係你眼中既「爛仔交」

同埋你講緊呢條片？

你覺得好睇？

佢怕比人點穴郁唔到，所以搶快攻

四 你係真心膠

你咪當有時係萬能KEY囉，你又唔係唔見一開波一拳就KO既例子，你咁多技術有時真係敵唔過一個快速有力一拳架喎，你D技術全部見基於你見得到反應得切。

無錯，當力量速度有相當大嘅距離，乜嘢技術都無卵用啦

竹松竟然無入來

好明顯你係MMA都無睇既門外漢

修道船呢條片梗係好睇啦，一個咩都唔識以為爛仔交玩玩下二千次既同個打過下空手道既人對戰。

其實係想講最正係佢比UFC加更無限制，只係限唔插眼同攻擊JJ袋袋。

我對爛仔架無咩誤解，亦都知葉問好假，因為睇泰臣係我興趣之一，你無可否認打鬥係有不可預計結果同UFC係外人睇落就係以足爛仔交，而事實上有時係亂黎既KO到對手，只有睇戲先會覺得某某功夫門派天下無敵。

學完D招式可能用唔著真係唔出奇喎，但你唔會完全練唔到反應同發力技巧掛?仲有步法身位呢D，我唔信溫鑑良呢D名師係咁流囉。

不如你講多D MMA又點?
無論我睇幾多格鬥比賽，我老實認我又真係無練更加無上台，我不否認我係100%門外漢。

太極對白鶴

係呀，步法身位反應，最後係咪又係去跟boxing練法會更有效率呢？
詠春要改良，下一步呢？唔打日字衝拳打直拳？學寢技？現代訓練方法？
我個問題就係，全世界格鬥技不斷融合精進既同時，國術當中有啲乜野係保留到？
從訓練方法到實戰技巧，都好似無

陳惠敏贏硬

全世界（除大陸人）都知中國功夫係用來表演

如果點穴大師係拳四郎結果會點？

我無否認傳統武術不足架，我只係話大陸個班係呃人，香港個D起馬有真正傳統野，並非練完無練，有一定程度實用。

我完全贊同要練不如直接練BOXING空手道同巴柔。

首先我唔覺得條片無限制喎
先唔講藍衫可以「優」褲暫停比賽
佢訓低左唔追打？寢技呢？

我其實都係想回應你話MMA似亂打
你唔可以代表哂所有「外人」喎
我都係門外漢 無話學過啲乜
但睇UFC比賽 佢地點企 點郁 點保持距離 主力既攻擊方式 全部都有戰術同個人風格
就算剩係出腳 練泰拳果啲同kickboxing/karate都唔同啦
點會係亂咁打？我乜都唔識都睇得出啦

亂黎既ko到對手可能適用於爛仔交
但專業拳賽無咁既歌仔唱
雖然有意料之外（好似Jose aldo vs Mcgregor, 無耐之前TJ Dillashaw vs Henry cajudo)
但無僥倖
同埋功夫唔係打機學技能 講傳武例如詠春係會連埋佢成個訓練系統黎講
Tony Ferguson, Anderson Silva都練詠春 有無人笑佢地花拳繡腿？
比反應比體能無錯 所以要大量訓練muscle memory同體能 仲有臨場既心態同經驗
呢啲野 專業同業餘既差距已經係無限咁大 唔好話門外漢
大陸有個綜藝請左鄒市明同煩少皇上去對打
煩少皇大大隻 起碼都170磅 重鄒市明50磅都有
鄒市明讓佢一隻手 剩用左手打 煩少皇連佢條毛都掂唔到
由頭食拳食到尾

點解全部都係呢D一睇就知係神棍嘅同佢打

條片冇咗

以前黃淳良都成日踢館
自己門內練手都會爆江
而家冇人會肯咁搞啦

詠春我覺得係提升個敏捷度同反應
但係對打應該用更有效既武術，例如boxing 泰拳 空手道

結合唔同武術，改善自己先係重點

Tony and Anderson試玩過詠春啫

佢地練既打既擺明唔係詠春

詠春打MMA死硬

咁梗係
我係講得有啲誤導 佢地練過下姐
不過white話佢地有用到啲詠春手法
雖然我睇唔出

White咁講俾啲人打下飛機啫

你講得啱，舊時年代好多社團人仕係走去學詠春的。

個人覺得，東南亞武術真係好過中國好多唔計泰拳，印尼，菲律賓嗰啲都有用過made in china

咁你出毒針 武器 落陷阱 石灰都得啦。仲武條撚 不如拎槍射好過啦

香港有？？？邊到？？睇過......

你講咁撚多野有撚用咩
一個字，打定唔打
學武之人最怕舌婦
你男人老狗婆婆媽媽成個怨婦咁柒

聽下好啦

計香港實戰最出名係陳惠敏，陳生背景唔需要深究喇。佢年輕時響某組織上位唔係因為響雷台打贏日本仔，而係再早期做組織負責人保鏢時，響街邊大排檔同個組織負責人食緊野，有十個八個攞住西瓜刀的刀手出黎伏擊佢哋，陳生一個人一張摺凳可以力敵呢班刀手直至警察出現，而陳生學的基礎功夫就係詠春。

年輕時練習譚家三展拳[1]，後期主要練習西洋拳[1]

屌你老母詠春係咪淨係練塊面皮

仲係度google緊陳惠敏幾時變左學詠春底仲要靠詠春一打十

啱啱樓上講完香港無騙子
轉頭就彈個面皮成公里厚既國術柒頭出黎

講得出口自已又唔笑個下先好野

我都google咗

關詠春咩事

人唔笑...

李嘉完全無地戰
徐曉東take down，ground and pound，game over

我唔理佢學西洋拳定詠春啦
但我想講真係有十個八個拎住西瓜刀出黎佢一個人頂到警犬出現咁西利
我唸信得果個都真係要去CHECK 一CHECK IQ
睇下會唔會真係低能好D
十條友拎住把刀過黎 播求都向後跑啦ON9

仲有你班國撚可唔可以成日講D完全冇SOURCE 既野出黎
講D野係完全冇根據嫁WOR真係
一時又點樣掌勁掌勁 但又冇實戰可以睇下
一時又話陳惠敏學FING春以一頂十個刀手
我當佢真係學詠春咁西利啦 咁佢一頂十個刀手既新聞呢?
唔好下下聽講聽講 得唔得 都2019年 比少少證據係唔係咁難
定係全部9UP?

其實詠春本身好無辜
本來當做體操 保留傳統文化冇問題
點知拍完套撚屌戲
搞到有班傻仔以為自己可以打十個
明明己經戴晒頭盔
宣傳自己只係西關窄過閪既巷仔專用女子防身術
點知就日日有傻仔搬佢上枱
一陣又打十個 一陣又李小龍 一陣又mma人最崇拜

佢聲稱鑿屎眼可以破唔知armbar定naked choke
又石屎地卒爛人個頭 唔怕鎖

又唔好講到咁定
可能果十個人殘障既呢

打定唔打係四個字
你又知我男人老狗 我係扶他唔得既

鳩噏無極限

段片講到明除左眼同下陰其他乜都得，修道船條友唔撚識既先陣前又攪下衫褲，吳景倫擺明係讓賽。

講返睇MMA你講得出咁多野你就唔係一個門外漢外人，你試下搵條運動都唔多睇一分鐘UFC就叫悶既女睇下佢睇唔睇得出UFC同D電影既分別，再問下爛仔交同UFC。

同樣詠春戲就睇得多，唔係下下都要似宇宙最強咁先叫詠春掛?

我真係好想問下呢位名師有乜戰績令佢係名師?
淨係叫佢搵個徒弟上修頓打返場我唸佢成間館都搵唔到個出黎
實戰都冇做乜撚野名師? 又30年前一個頂廿個刀手定係識降龍十八掌?
我可以同你講 詠春無論擺莊定步法都係冇撚用 用撚左仲衰
西洋拳結合哂現代科學人體運動科學去不停進步改變
你望下打K1有邊個擺個詠春莊出黎
邊個跟詠春步法去打
一下掃腳肋骨都冇左幾條啦
香港唔係9成詠春係呃人 係10成都係呃人
你自己上佢地館 佢地真係同你講葉問電影係真 真係咁好打 講到天下無敵
但叫佢拎下有乜拳王金腰帶又拎唔出

幾十年前呀
你地D國術祖師爺
果D排雲神掌 降龍十八掌就係度啦
幾撚西利 求其入去垃圾FAC睇人打泰拳都仲勁過佢地

你自己上佢地館 佢地真係同你講葉問電影係真 真係咁好打 講到天下無敵

點解我睇D詠春人同記者講既完全係否定葉問電影?

溫鑑良就係個條葉問後人講手王(踢館撩交打)既徒弟，佢地個年代無咁多呢D擂台，係只可以私下武鬥，呢D人唔會係得個講字掛?

再講多次，我都會覺得BOXING好過詠春，勝在將動作簡單直接，將速度同力量完全結合，但我只係想講香港武館唔係騙子，你最多可以話唔入流既武術，但唔係可能係練完衰過無練，就算我幾唔睇好D華人武術，我都唔想話佢地同大陸班騙子係同一類。

講真練功夫
有幾多個真係用現代科學化去練肌肉

唔會得個講字
佢地咁鍾意威果個年代成日私下武鬥
到依家都未派到個徒弟去打公開賽
唔係冇料係乜野呀
我係好數據既 唔好同我講閉門幾勁點樣打贏普通人 淨係講公開賽戰績既
極真空手道我見過有人上台打 大大小小泰拳館都有人打 但我就唔見國術有人打公開賽
我唔知你學過拳未 我自己打左15年泰拳 淨係公開賽都打左超過50場
我就冇話自己好好打 我勝率都唔係高
但我可以用實戰經驗同你講
如果我上台用佢地果套 應該唔使一ROUND就比人抬落去
佢地真係呃人同冇料
可能佢地唔係呃人 因為佢地真係覺得自己果D招式有用 自己都呃埋自己咁解

私下武門咪白鶴vs太極嗰場咁
連正常人既出拳方式，步法，坑打同平衡力都做唔到
其實都已有前車之鑑，啲武師係咩回事
好心就唔好咁多幻想

有料同騙子始終有分別

都話你要求高

其實係，諗下面對對方右勾拳，你唔係收緊手臂去擋，而係走去攤搒伏，應該一拳比人打撚死左

依家講緊實戰呀大佬
好多人去學實戰真係為左上台打
我師父自己泰國拳手10歲打比賽打到30歲退休教拳
實戰要求唔高 上到台會死嫁哥哥
我地個個出得去比賽之前果個月係日日操8個鍾以上嫁

你知唔知果兩個已經係當時名氣好大傳聞係打遍天下無敵手既人

咁點？呢兩條友又係騙子？有吹有點穴神功？

所以就係想帶出所謂有料既宗師
連正常人既出拳方式，步法，坑打同平衡力都做唔到

你要跟返佢地係教岩岩脫離帝制既人呀，都話同呢D大陸騙子有分別

可惜到依家都係咁廢呢
都係果句 唔教實戰都係同渣流攤玩下冇分別
但教得實戰就一定要有公開賽記錄證明
因為比你教果個分分鍾轉頭上台打
你知唔知真係會死人

老實 一個學武既人出黎教武
但明知呢門武術唔入流都要教人
已經算騙子啦

d人用左人生幾十年到老先知原來冇用既野
又冇其他搵食技能
咪繼續硬住頭皮呃飯食囉

個旁白好勁

真係慘

好多泰拳館都有
未必一定會去gym room
但負重抗打飲食控制全部都有

國術

兩個阿叔玩fing手操？

練武不練功
到老一場空
仲係咁多國術撚唔明
都係果句 播求打左20年都仲係直拳勾拳掃腳為主
唔需要四兩撥千斤 都唔需要以柔制剛

你估睇緊baki咩

佢話明係教詠春，無呃你架，咁呢個世界仲教珠算個班又係騙子?
我諗香港個班而家唔會同你講學完真係好打得掛，最多只係健下武德啊身體啊咁，咁又算唔算騙子呢?

徐曉打呢件話自己*點穴大師*喎，莫講話你係詠春總會，你係泰拳BOXING會都唔會話識呢條友啦!

好多詠春仔個個都覺得自已好好打
唔知係俾人教到咁定本身自信心爆棚啦

分分鍾轉頭上台打<喂睇下人點打都知自己咩勝算啦，我信有武館咁ON9

D傻人真係唔想理佢

真係見過有d詠春仔去學泰拳
第一堂就撩人sparring
一分鐘都頂唔到俾人踢到企唔到

唔打得就唔係武術
係舞術
我覺得只要正名做詠春健體操就唔會有人屌

其實道理好簡單
運動（格鬥都係運動啦）不外乎muscle memory
仲有身體質素
訓練不外乎提高呢兩樣野
當你平時練習無包含大量實戰
咁就一定唔打得

至於果啲武術示範 我覺得全部無說服力
應該要展示既係真係認真打果陣點用到
唔係慢動作一拳 然後任你舞
youtube好多self defence skill testing既片
通常係業餘拳手測試啲所謂防身術
基本上係real situation無一樣係有用
呢啲野同果啲武術示範一撚樣

點穴大師

北斗之拳咩

YOU WIN

有，李小龍囉
佢自然係知道實戰上，身形差距影響好大，所以先練到咁勁

可能人地心急想感受下實戰唔係以為自己好勁呢，勁就唔駛學泰拳

電影都唔敢吹到咁大。
電影裡面，葉問打泰臣，擋唔到，成個人飛開

咁係葉問喳啫
你以為葉問好打得？
葉問Public figure黎唔等於佢勁

笑死人

現實應該會骨裂 唔止彈開
泰臣隻手都會傷

吹成 18 頁都冇人補 link。

詠春係殺人技

其實唔禁嘅話，個人覺得，應該係好多鎖技容易解好多

單講招式無乜意思，人地出緊拳，點會走去插眼。
連笑片都知道係用黎偷襲

插眼，撩陰